聽講有日文文宣手足唔開心因為自己啲心血 未被同意就被夾硬轉載....

名我唔開啦.... 但係原由柏実巴打希望你可以好好反省

應該要尊重返人哋嘅心血囉， 就咁搬字過紙咁樣直接抄 何必呢... 咁不如直接轉發文宣手足原本嗰個咪仲好

好多手續都係r爆頭咁樣先至可以翻譯到當地語言， 就咁樣搬字過紙真不該

希望比抄襲嘅手足巴打絲打唔好放棄

想像‧創作‧保護知識產權

好多手足*

好sad......

推

ching ho ball

原由柏実沒諗後果 不願面對 實在錯了反省希望

希望被抄手足唔好嬲 多謝你幫手做文宣

真心....

搭單一問
有時見到d正既文宣圖會cap低,
間中用係twitter回post/印出黎貼,
咁樣是咪都要問原作者

引用嘢最低標準就算唔問都好 起碼都要註明出處

有陣時多數都冇辦法問到㗎喇
咁咪註明出處然後再轉載囉

但今次問題係，唔係冇註明出處 而係就咁畀人搬字過紙 係衰過就咁轉載唔註明出處好多

我明呀 但係搬字過紙一定唔啱囉

咁做同中國人有咩分別？

你睇咗樓上#2 條link入面 文宣手足唔開心啲乜嘢先啦

又要時代革命又要知識產權
慌死人地唔知你畫架咩

呢個係佢故意copy人地翻譯心血嚟搏上位喎
光復香港時代革命係口號嚟
同用知識、技術、時間去翻譯嘅日文tweet唔同性質
重點係俾你拎去扮自己譯
然後仲要上連登開post叫人推自己tweet
要文宣嘅rt原作者唔得咩？
話冇私心邊個信

建議睇咗#2 入面啲嘢先再評論...

巴打表達得好好

偷圖印產品賺錢，同偷tweet搏上位做kol，對時代革命有咩幫助？
時代革命就係要社會公義，
靠抄人偷人同支那有咩分別？

啱呀 所以我咪話請佢好好反省

原來係抄人當自己… 唔怪得人哋咁嬲

而家多咗好多fake news 嘅內容農場，拎香港嘅嘢呃點擊率，賺廣告費
支那用幾多錢買啲台灣kol page嚟控制輿論你知唔知？
根本就係財路，儲到人就可以冇成本帶風向
社交媒體嘅嘢就係人氣問題，我哋應該警覺

原由巴打佢本人咁熟日本文化 應該都知道自己 今次帶俾人麻煩應該要講對唔住喇

Search 下佢個名就知佢係出名五毛
比人屌過無限次

都係唔明嬲乜...

即係咁如果你做功課跟住畀隔離位抄咗
然之後 隔離位竟然仲 不但止冇同你道歉
而且之後你講到明唔好再抄 跟住佢繼續抄
應該大概可以咁理解

其實抄可能係懶左啲，但嬲乜？文宣係為宣揚出去，唔係為個人主意。

其實原由乜乜巴打 佢想推廣文宣唔需要將人哋內容抄一次，將人哋配圖抄一次 然後改少少顏色咁樣，放喺自己twitter上面

其實撳一個rt 就可以...

佢咁做咪即係等於名創優品

呢一張係本來作者原圖

跟住呢張係抄者圖

跟住呢度係點解嬲

我睇咗，都係唔明嬲乜喎。
嬲佢抄錯定抄？抄文宣有乜問題？文宣都要版權？

其實一句講晒，日本巴打係咪好怕比人抄左文宣，比人分左光環呀？
好小事，我英文文宣都會比人copy la有乜所謂，多啲人share仲好。

係囉

其實真係好小氣，如果我係日文叻，我會希望多啲人炒我，好過少人打日本線。
做文宣要乜鬼credit呀，你都講明唔係為名利啦，唔同大學寫論文喎。

講得出俾人抄回會令人氣餒，問心嗰句係想有人讚自己叻叻豬姐講真。

你哋要記住你地唔係自己做緊個page，自己唔係想成為文宣KOL，大家識啲乜就分享過資源出嚟啦。
我真係唔介意人哋抄。

我唔係文宣手足本人， 我都冇資格代佢講嘢

但係原由巴打心態真係好有問題， 尤其是作者本身都講咗唔好嘅情況之下 仍然繼續自己嘅所作所為 係好值得檢討

笑撚死
革命文宣都要咁

佢要檢討嘅係唔肯認錯呢一樣野，或者應該話唔肯理人哋感受。

但我並唔認為抄文宣有乜錯，文宣做咗出嚟就係要俾人share，你諗下我哋而家有咁多文宣圖片，係咪個個要喺張圖度畫自己個名？出邊貼連儂牆嗰啲會唔會有人放自己個名喺到？
一放咗自己個社交網絡嗰度，點解忽然又會想要Credit？

唔係個個人都好似你咁咁大方， 而且明明可以好簡單咁樣rt 處理到嘅事

要另外再開一張新圖處理， 我相信係抄襲人嗰個更加想畀人讚叻叻豬

應該小朋友，諗唔通，好想俾人讚自己好叻。
大家手足，希望佢哋唔好再為啲咁無聊嘅嘢嘈。

因為用Twitter嘅手足有兩批，一批係認為RT比較好，一批係認為自己另外寫一個比較好。

唔好話邊個比較鍾意俾人讚，頂盡都係兩個一擔擔

That is the main point

迷日毒撚真係好撚恐怖

咁都可以唔開心 然後就失敗主義

我都係Twitter手足，其實我想講嗰段外文翻譯得好唔好，或者邊個翻譯得最多，跳出Twitter之後嘅世界真係冇人care，最多都係Twitter手足得閒互相圍爐嘅時候會讚美下。

所以真係唔使咁care

其實手足係畀佢抄到心灰意冷囉
抄唔係問題， 第一次當你唔記得唔小心冇落出處

好啦之後人哋講到明，請你落出處
繼續唔落

如果講小朋友嘅話 真係即刻睇到邊個先係小朋友囉

其實大家講咁多都係想樓主睇開少少

睇完啲留言
係咪文宣就唔駛尊重版權 尊重人地既心血？
你自己整既文宣你唔介意比人share ok
人地都講明介意 都仲繼續做
仲要唔係成篇share 係特登有改野 有加野
你地覺得好小事 係你地冇版權意識
人地付出左努力 就算要適當既回報都唔過份架
更何況佢只係要求人尊重版權 係最基本既野
咁係真係會令人唔想再幫手做文宣
到時原由柏実巴想抄都冇得抄
係咪要搞到咁先開心

點解要落出處點解要灰心？
呢啲文宣都要落出處真係好奇怪不如老實啲面對下自己係咪真係想做文宣界KOL。

得罪講句，我覺得開聲叫人地落出處嘅人做得好核突，講真我先唔想咁多人提起我account個名

輕輕的推

唉多個人share姐
算啦

文宣要乜撚嘢版權，嗰條友聽完人哋講唔鍾意都繼續做係佢唔啱。

但針對文宣要版權呢一方面，我真係覺得係一個好錯誤嘅諗法。
依家唔係俾人拎咗去做商業用途喎，大家都係拎嚟文宣炸，咩時候啊。講真呢件事我都見到好似嘈左好多日，有冇必要咁誇張呀。
因為俾自己人抄文字所以就唔繼續做嘅人，係佢自己唔啱囉原來做文宣係為個人主意，唔係光復香港。

你心態唔介意畀人抄係你嘅事 但係依家擺到明事實 就係有手足介意畀人抄
唔係人人都好似你咁聖人

唔係去走去檢討抄人嗰個
而係走去檢討受害者

願意俾人抄唔係聖人，只係大家目的係想多啲人知道咩事。

你真係唔覺得俾人抄段文字做文宣就嬲好啱咩？

被人抄襲仲被人話返轉頭
簡直就係blame the victim
作者想落返credit既話
一係你就跟返作者既意願
一係就直程咪撚用佢 搵第二個source
你可以覺得佢好小氣 但佢唔係錯囉
佢自己既心血有權要求落返credit

其實要㩒入啲對比圖
再加識一定日文先感受同理解到佢嬲緊乜
但大家係為咗文宣 唔係行業唔係創作
在意嚟何苦呢

即係咁， 作者就有人抄佢作品呢件事出聲係合情合理。

作者唔想俾人評論對錯就唔好搞大件事喺度希望人支持啦，放得上來講預咗有人唔係喺你立場
連登唔同Twitter，冇咁多圍爐咁多愛。

英文Twitter文宣都好多copy cat 呢啲情況，希望日文嗰邊嘅人睇開少少，花多啲心機係第二度，冇咗個自我放到咁大。
他朝有一日你係工作上做日文翻譯，先至講版權嘅問題啦。

樓主有講 個作者表達左唔想再比佢抄
佢仲抄喎

講真係小氣，同埋唔似係為件事好，問心嗰句咁care個Credit做咩？Credit就係為咗人哋知道係你做，係榮耀或者資產。
就好似論文一樣。

咁如果我話抄人嗰個仲繼續抄係唔啱，但原作者真係非常之小氣，咁你認唔應同？

唔知你點理解咩係版權
唔係有錢銀關係先係版權既存在
佢既翻譯 就係佢自己寫既文字 係屬於佢既野
都係嗰句 佢有權要求落credit
而你亦都可以揀唔用佢既作品

佢有權，當然有權啦！
但係抗爭期間嘅文宣都要落Credit，佢唔肯面對自己黑暗面都冇計，但呢一個真係似為咗虛榮感囉。
佢要個Credit做咩事？點解咁care？

是但啦我淨係覺得個作者真係非常之小氣，我見到呢個問題已經嘈左幾日。
之前仲見到有一個發晦氣話唔再做，唔知係咪同一單

前句我認同
版權我覺得係基本要尊重既野
所以我尊重個作者既想法
不過你覺得佢小氣我唔會干預你想法
我覺得最重要係佢抄襲真係唔啱囉

停止抄襲同道歉
雖然佢唔會

我都係 無涉及錢/個人聲譽唔明嘈咩 更何況呢d時勢 我自己d文宣/ig story成日俾人cap上cap都好歡迎 最好全世界都share我d嘢 多人知件事就夠 我地只係散播消息嘅搬運工 個光環又唔係我自己戴 嬲乜嘢
叫人推自己個page就抵屌
但唔撚洗咁小氣 好撚肉酸
當自己文宣kol咩

即係咁 作者只係想獲得應有嘅尊重

唔係咁都有難度下話？

但係係文宣 絕大部份人做文宣都係以打中共為最大目標
如果要咁樣claim原創嘅話
姐係唔係視呢段文字為文宣
極其量係有文宣成份嘅翻譯作品
咁都無問題嘅 不過好似額外注明會比較好

例如入面周庭果個例子
好難會覺得周庭介意比人rephrase再post

搞革命仲要care人地文宣比出處
你咁唔care人哋想法使鬼放上黎講咩

告佢啦，告上法庭啦，報埋警啦咁嚴重

我諗如果佢直接copy仲冇咁嬲
佢又要copy又要改到文法錯
外國人睇唔睇得明呢？
如果想多人睇嘅點解唔直接成段copy？
根本佢係度左改右改諗住冇人知就係心虛
最肉酸係特登左抄右抄完仲係連登開post叫人rt自己嘅post(係原主本身有一定rt數嘅情況下)
咁多心思不如整合吓原作者post link啦，做咩要扮自己譯？
如果原作者係個人主義
呢個人更加係立心不良
(利申：之前俾佢呃咗幫佢rt埋啲翻版)

你係真係咁諗我都改變唔到你feeling
你既感覺本身冇對錯
但係抄襲依樣野係錯

諗諗吓佢有改到更加唔算係抄襲
英文文宣呢個情況更加多，從來唔會有人提出呢一個係一個問題，你哋創造咗一個問題出嚟。

冇錯。
你視為一個作品要人比Credit，點稱得上係文宣？

根本係為光環同虛榮心，唔知係咪日文文宣人少圈子細，多圍爐所以會放到啲問題咁大。

我覺得其實大家都係為運動做野
如果目的係為左宣傳運動其實唔cite大家都明
始終今次運動大家都係匿名參與
唔係個個都想開曬命咁開心share
不過食血饅頭同搶光環就抵屌

香港地識英文冇人會覺得你好叻叻
但扮識日文更加有光環咁囉
一句到尾做咩唔係做為文宣好嘅事而係做啲幫自己衝follow嘅事先？

btw,估唔到咁都有人偷野當自己整

真係咁如果呢件事 要分返負責任嘅比重嘅話
原作者嘅責任大概最多都係1%左右囉 抄人嗰個要付99%責任

唔否定呢個講法但會企原作者果邊，因為冇原作者嘅付出，呢條copycat乜撚都唔係

當嗰位巴打第一下諗到嘅事自己冇Credit，而唔係開心多一個人share野，咁點會唔係個人主意。

同樣道理拎Credit嘅人嘅諗法咪又係一樣。
我都係果句啦，其實你地日文team係咪圍爐太多，真係冇人care嗰段嘢係邊個放出嚟㗎

其實自己野比人劣改會更加sad
再啱既野改到錯 仲要share左比人

支持小氣鬼？我唔會啦，一陣助長左啲做KOL風氣。

隻原由乜柒喺反送中前已經係抄post撚嚟㗎啦
條撚樣一路都係出po出到番工咁款
咪話我睇死佢 一係有任務在身 一係大丁嗰啲借場運動上位

法文呢個我覺得冇乜問題喎
果位巴打就係幫手翻譯就係想人spread出去 仲點會走去care有冇俾返credit佢自己?

不過抄人tweet嘅字真係on9兼肉酸
佢自己retweet咪得

又點睇得出大J係借運動上位？
咁講所有要Credit嘅人都係喎

既然講到搞革命咁大義凜然
點解原由柏実要搞咁多野
又左抄右抄又扮係自己原創
比人揭發左仲毫無悔意呢

如果係要做文宣
咁直接RT oringal tweet係最快喎
搞咁多野，到底係邊個想要虛榮感想要光環想做KOL呀

喺呢個POST完全見識到倒果為因，blame the victim既極致

成日都係日本圈出事
上星期youtuber，今個星期就到文宣組
好心啦，大家手足
we are all one team with one goal
都唔明點解可以咁多是非
#貴圈真亂

講真。真係衝出嚟要人比Credit嘅人想攞光環多，因為本身就算果次
條友抄都冇人care條tweet乜水出。

知唔知文明世界係好憎人抄人？覺得抄人冇問題既得支那人，日本人仲會勁到去抵制/欺凌抄人野既人

抄人單野係日本都黃左，係真手足就好自動收皮
個Twitter AC再run落去會痴線架仔追擊佢

話知你個人幾出名講既野幾啱，係日本一俾人知你抄人即變過街老鼠

如果條友係真心想share嘢，點解要特登唔rt原作者同埋扮冇睇過原作呢？

同埋要學吓認清黃色經濟圈唔係黃色義工圈
下下要人一冇所獲，付出除咗要俾人坐享其成，丁點讚美都唔配有，咁你譯埋作者果份一定有聖人，但唔多囉，唔想俾佢有光環可以亦拎其他人嘅source，冇人迫你rt佢抄佢家嘛

有人以為放想來就會好多人安慰姐，聽下真話唔好咩

因為推崇日本個套虛偽嘅文化
明明自己私心想要光環，又要講一大堆理由話純粹為咗尊重。

[member]唉你話咩就咩
成日剩識話blame the victim
畫家又好藝術家又好都有責任保護自己作品(如果佢唔想比人偷)
最基本已經係講明不得轉載或二創
佢都無咁做就就話大家blame the victim
講多次抄人巴打都有問題/member]

真話就係你係支那人囉，支那人先會覺得抄冇問題。

所以日本社運失敗。

呢啲問題明明有冇反送中都應該係要識得尊重原作者
但睇嚟就快只要同你同聲同氣就姦淫擄掠都冇問題

黃色經濟圈唔係義工團
咁前線被捕手足得到左啲咩？光復左既香港？
勇武手足都唔care光環我唔明點解文宣組要咁care

因為好多人覺得rt冇新post好，好多英文文宣嘅手足都係互相抄下改下，唔係個個英文好。

好仇日但與之相對嘅係支那邏輯，咁講名創優品都係想大家有平嘢用，熟飯都係驚國民買唔起iphone啫，時代革命要同文明世界睇齊啊手足

最大問題係佢當左呢啲咁嘅文宣係自己作品
文宣既理念都係不停整啲嘢出嚟俾人瘋狂share同airdrop 。

搞革命大晒呀？
義務律師幫手足打官司都可以收正價啦

要求你寫個出處好唔應該？
原來搞革命就可以任抄唔嬲

係啦係啦全世界都支拿人，唔開心啦，割啦，唔好再做啦

樓主 不如叫你朋友比啲更無私大愛既人翻譯算啦
唔好蹝心機翻譯啦 冇人欣賞架
仲欣賞抄襲條友多過你個fd
真係賤過地底泥

其實原譯者好似無話唔俾人share 係話嗰個人照抄佢嘅內容整新圖要人rt 而唔係rt原譯者嘅po

手足殺人你會割？

咁你做唔做日本文宣？你做就跟人規舉
日本人眼中覺得抄人野要輕則道歉+永久消失，重則自殺謝罪
任何幫佢口既人要連坐之餘仲要係雞係公廁係支那人

咁抄人個手足已經掦左係咪要自發地收皮去幫我地呢？

無人話人地講到明都抄襲果個巴打無問題

乜叫經濟圈？乜叫文宣組都未分清楚
人哋連農牆整到成個藝術傑作嘅人都未話要拎Credit，寫幾隻字就話要人哋讚，又要留名。

係啦攬炒最好
反正冇人欣賞

呢個就係有商業用途嘅問題囉。

你知唔知乜叫革命？你當玩？

你做咩突然將勇武同文宣搞二元對立
「如果係義工圈嘅話唔好有光時啦，憑咩做完勇武就保證就業？憑咩做完勇武就有聖誕卡收？」#曲要講明

我話認清唔係認同，但你要黃色基數大就要接受有人會睇重呢啲(例如原作者)，明唔明？
同埋我會話勇武前線手足就係我口中嘅聖人

明明成件事嘅本質就係同以前down人條片加個框再自己upload一樣
但呢到就有條撚樣話只要你係抗爭就冇問題
原來做黃絲咁撚多jetso 我係藍絲廢老都一齊嗌光復香港了

但前提係優品係做商業野賺錢
呢個po手足只係不停share啲po
利申覺得share po落cite係尊重
但文宣組真係唔洗咁大反應
其實樓主仲可以試下揾埋嗰個手足合作添

家陣係抄人個手足唔收皮就攬炒緊日本文宣，咁佢唔收皮都幾肯定係有任務係身

啱呀，文宣就係應該任抄唔嬲。

星火律師會唔會要人開名？同埋冇收錢㗎。
收錢個啲只係叫黃絲律師，同經濟圈係一樣。
文宣唔係經濟圈，長大下，唔好乜都要人讚，冇人care個文宣邊個出。

殺狗同姦淫擄掠嘅分別在於為大義定私利
為私利一定割
例如今次抄人好明顯係私利多於抗爭

咁又唔好咁講，為運動付出既都係手足
大家握手言和煲底見先再互屌啦

我講左咁大段
然後你講我剩識話blame the victim
原作者疏唔疏忽都唔代表可以合理化原由柏実既行為
然後仲要調返轉屌鳩原作者唔好咁小氣啦

原作者係咪想做KOL我唔知啦
不過望落原由柏実好撚古惑囉

都講過 嗰條友係著名五毛

如果冇錢銀瓜葛，down條片share借文宣邊個Care?

通常就係咁架啦
人地想要少少尊重就屌人
到冇人翻又想人出山

我最唔明白點解樓主放上來講，一定要人認同佢

屌，我係因為樓上講開經濟圈先咁講，都唔係我講文宣組係經濟圈先

炒啦炒啦 攬炒啦
人地唔係老奉做文宣

即係日本文宣因為比人抄野就唔做？
咁仲唔係個人主意？

下？點私法？
我淨係見到佢share俾更多嘅人睇，佢有錢收？

我就係講緊個本質係同一樣嘢，你夠唔夠膽講冇人係為咗生意轉黃？咁係咪都割？
你諗清楚內裏嘅邏輯你就會明我講咩
係咪為咗光環做翻譯嘅就要割？

劣改人地本身嘅翻譯又唔係當玩？

個人主義有咩問題
憑咩要人犧牲
就好似講當勇武做condom咁
個個應該為國捐軀

你見到隻原由乜柒同呢個po某條撚樣啲態度好難唔大反應喎

一次半次cap上cap可以算數 隻原由乜柒幾乎由連登壇抄po抄到而家就因為佢同聲同氣所以冇問題

講真覺得個心唔舒服咪休息下囉

唔好係咁R認同安慰。

利申我唔識樓主，但件事嘅來龍去脈係條友扮唔關樓主事喎，特登唔rt唔認抄喎，點合作？

唔割呀，有人抄都唔會割，而加係你地割人，又話攬炒又話呢樣果樣，又話唔想再做。

我覺得有人可以支持人抄人已經冇討論空間
因為文明世界唔會接受到

你連登用五毛手段嘈贏我地冇用架，地球上識日文又文明世界出身既人只會睇唔起佢。

係咪天真到用中文係連登嘈赢我地就可以影響到日語使用者，定係你打份工出左post 有錢收

唔認又點？抗爭咪又係繼續，除咗你個心唔舒服之外仲會有咩問題？你只可以做嘅事調教自己心態，大方啲。
如果因為咁就諗住放棄，係你自己個人問題。

指出錯誤=割？
你應該去睇下伍公子條片

開口埋口講錢銀瓜葛

唔涉及金錢既文宣就可以毫無底線任抄

所以一睇咪知你完全唔尊重創作囉

識文宣唔洗注重版權
未見過左報/左page偷相偷idea咩
就係有版權 先可以唔比人尻用
依加就係嬲有人尻用你既創作尻用你既寫法 到時佢懶落邊個到？咪又係作者食晒
就好似依加咁blame the victims 咁 blame個作者
尻用又要尻譯 一陣比人當fake news 咁點?

你搞清楚，勇武唔係為出名，佢地係為勝利。
即係唔會樓要乜光環ok？

你真係完全冇覆到抄人嘅錯乜，淨係屌作者㗎喎
1.佢share劣改錯到睇唔明嘅嘢，叫咩俾更多人睇？
2.佢透過係連登扮自己譯呃光環，特登開post
3.日本線因為呢條友而臭朵
夠唔夠？

割唔割係你自己提出。
你係咪見眼瞓。

咁本身翻譯嘅作者除咗credit(事實亦得唔到)又有錢收？

作者都唔係為出名
落credit唔等於為出名
佢既作品的而且確係屬於佢

依個回覆係我打既第一個割字
如何係我提出

嗱再利申，我唔識樓主，純粹嬲眼條友呃9me，唔同意因為咁而唔做，因為好小學雞

咁你咪教佢點樣炒得好啲囉，講到真係因為抄得唔好先嬲

睇唔到佢有咩光環，咩人諗咩野姐。

你係為件事好咪同啲日本人講，你地自願分享資源囉

我唔係要搞到二元對立咁，只係咁啱個例子建立喺呢個層面上。
我淨係覺得所謂光環其實唔需要爭
個目標應該放翻上點幫個運動贏既層面上
而唔係分化互屌再令到其中一方甚至雙方都唔想做involve喺運動入面
講真分享條友係有問題，但樓主都唔可以話冇問題
其實文宣組宣傳緊既野都係建基於手足既血身上
No one takes all credit in the movement
既然前線手足唔介意用血肉去爭取民主
點解樓主要咁介意鬧足一星期去爭取版權問題？
真心講句我地係一team人，目標都(可能)只係得一個，不如大家睇開啲為左場運動付出多少少
有咩唔開心將來喺煲底先再互屌啦好唔好

咁你睇返我嗰句，嘅上一句講緊啲乜嘢。
唔係我提出割唔割

被人抄嘢都可以blame返落victim到
cls連登仔
個情況=當然人地強姦你係唔啱啦
但係你自己著短裙都要負返個責任wor

屬於佢永遠就屬於佢，落Credit嘅意思係佢想人哋知道係屬於佢。

大家都冇利益囉，咁就唔使嘈啦嘈左幾日啦。

尊重原創落個credit係咪真係咁難

其實係地圖炮，大家一人少句好唔好？
內鬥真係弊多於利

其實你哋放上嚟，點解一定要人認同你地
圍爐去Twitter啦。

落credit點解要比你屌
佢既野可以落credit 冇問題
亦都唔係光唔光環
你屌乜野

已經講咗條友抄係唔啱，咁點啊？佢係唔撚道歉咁點啊？
係咪大家就唔再做？
再加上根本得出嚟嘅副作用係冇影響個抗爭運動。

事實係原作者出左文宣
原由柏実抄完再扮自己原創

並唔係原作者創作完之後要人讚佢
唔洗再調轉黎講

屌佢嘈咁撚耐呀。

我覺得都係
因為抄人係死罪，果個自稱手足好快就會比日本人report到ban ac，好快就唔洗嘈了

你咪解決緊提出問題既人
而唔係解決問題囉

哦，條友抄人錯。咁點？
你介唔介意佢比人讚，但多咗人睇文宣？
邊樣重要啲？

根本冇問題，小學雞睇到啲野咁重
我只會睇多唔多人做文宣。

痴線㗎你不如返支那啦利申run緊文宣平台，你咁對手足真係搵鬼同你做嘢香港知識產權意識真係薄弱到淪陷今日抄tweet，聽日就偷圖印product了

退一萬步嚟講，落credit可以幫日本人去返原作到睇update又高質嘅，唔係好過睇劣改咩？到底包庇劣改，甚至縱容劣改大過原作嘅有咩好處

咁咪得囉

文宣根本每一個人都唔應該落Credit，一陣23條忽然過咗你哋班人真係仆街死

因為個抄襲狗 所以少個人翻譯啦
開心？你做到個效果啦

講左好多次，佢抄人又比人捉到果下已經冇文宣價值喇
日本人眼中佢係雞係公廁係支那人，仲邊有人睇佢D野

無人會care 佢D字所以佢再講任何野都重全唔重要

而且因為冇道歉，過多幾日佢AC 會俾架仔report到ban 埋

咁咪唔好翻譯囉，個心咁唔舒服。
睇自己仲重要過香港

係啦 你好偉大 個抄襲狗都好偉大

如果比外國人知道係抄，唔知佢地又點睇呢

啲外國人憎支那人好大一個原因就係佢地完全唔識尊重人，依家我地香港人就示範比佢地睇我地同支那人冇分別係咩玩法

講真一句啊...
你哋都有份幫手同啲日本人一齊屌佢啦..
你哋冇份激起日本人情緒咩。

原作者講一句，大家係手足，佢只係幫我share去多啲地方，原作者都唔care嘅話啲日本人講咁撚多野做咩？

一堆大男人咁小氣 好難成到大器

香港冇咗香港人就唔係香港啦，香港人唔重要唔通塊地重要

冇人會覺得求救係抄襲。
你地唔放大咁講，冇人會咁諗，又唔見英文文宣有咁既問題？
有好多時會忽然講差唔多嘅嘢，冇外國人會問做大家講差唔多既野，反而係會擔心點解大家係咁講緊同一件事，想了解下發生咩事。

你仲要個作者認 抄襲狗劣改堆垃圾係自己既作品
嘔血

睇曬，兩邊都有唔啱，支持捍衛自己權利，係咁多

咁用返你果句，原作者唔肯咁講又點呀？原作者care又點呀？好簡單，過多一兩日等佢AC比人ban 左咪乜事都冇囉

根本已成過街老鼠係比人ban ac都抵啦？係真手足為左成個運動著想就應該收皮到比人ban ac為止

香港人就係要係應嘅時候做應該嘅野。
如果佢唔係抄文宣，係抄人product去賣，冇人會唔屌佢，唔好係咁搬龍門。

同埋唔好要人一定應同你，圍爐自己番Twitter。

我唔care佢比人ban ，你真係唔好以為啲人好care個文宣乜水出。
由佢比人ban囉，只係覺得你哋將件咁小嘅事講一個星期真係好好笑。

你再點講我都係覺得你地小家㗎啦

只係講緊是非黑白
你都識講抄人product都肯定比人屌
抄文宣就唔應該？根本所有抄襲都應該屌

尊重他人我諗係普世價值嚟啩，同埋點解要講受害者錯晒，而唔係抄襲者錯

咁咪即係個人主義行先囉

你知唔知因為Grammar同collocation問題 日文係唔會出現翻譯後差唔多既野架？所以先會俾架仔一下睇穿抄人

為左個運動好收皮到比人del ac果日啦

冇人講抄襲冇問題喎，如果而加係抄人嘅上嚟要人認同，我都會屌鳩佢on99

又係到Loop 有咩問題先個人主義
每個都有自己既思想架啦

。

好笑喎㗎仔唔係care星火乜事，係care個文宣抄。

因為佢唔係二創 係抄襲

去到呢個時侯就斬腳趾避沙蟲蒙面法夠過啦我哋咪又係蒙面，要唔靠23條就係要自律吖嘛，得罪共產黨嘅都犯法，就有辱警罪添，全部都仆街死啦

根本credit就係有作用令人搵返作者睇高質作品，呢樣冇得否認，就天光喇，都廢事嘥時間睇你點包庇劣改然後harsh對作者，瞓吓聽日起身出街做實事好過

有咩問題，人為自己係天公地道（只要唔傷天害理），如果唔係為咗有一個更好嘅香港比自己，自己家人，自己朋友居住，鬼有人會行出嚟

而且如果你係你講到咁偉大就更應該為知識產權發聲，而唔係喺到怪責受害者

之前23條就係拎呢樣野講，扮打壓二次創作話影響原作者所以要推，但好多音樂人都話唔care二次創作。

咁你認唔認同抄人個巴打已經文宣價值為零應該永久收皮？

一早認個人主意行先咪ok囉，兩邊都私心，打和

唔應同，因為我唔care比人抄文宣，唔明點解會令文宣冇價。文宣嘅價值係令多啲人睇就係咁。

佢咪就係上嚟叫人推自己tweet囉，你屌咗佢未？

兩樣都會關注有咩沖突，你可以否認到人發咗係抄，係有幾肉酸咩，呢仲行為係污名化緊我地嘅運動

其實好老實, 文宣都係博多D人睇到, 唔出聲咪默認你COPY囉
但係既然出到聲, 咁就麻煩尊重番人, 咪DEL撚左佢RT原POST囉

但係如果因為呢件小事嘈咁耐既話, 我唔該你地諗諗你當初做文宣係為左比人讚你好叻有多D FOLLOWERS 定係純粹係為左香港人, 為左被捕既手足而去做呢件事

你都識講個作者唔介意

我講下例子
例如一段文字或者故事 你加入自己既創意叫二創
可以將段文字 畫成一張圖
或者用故事既背景設定 自己作一啲前傳或者外傳既故事 又或者好常見既改歌 都係二創
佢依個case就好似將兩個句子前後調轉
甚至刪減少少字眼 就當係自己作品叫抄襲

佢叫人推好啱喎，點解要屌。

我係講緊如果佢上嚟話自己慘比人鬧，我就屌佢啦。

所以你地咪小家

個個人都有私心 有咩問題？
好似你都係做五毛任務然後扮公義咁想叫原作者"為運動好"硬食比人抄之嘛

文宣其實就係想更多人知, 你太過strict令人唔傳仲死

有人夠copy我屌黑警姦女人的推理唔落名我都唔講la
黑警就周圍周文宣組攪9人, 傳到班人查唔到第一手唔係更好咩

關我撚事
我幫受害人發聲夠利他啦啩，咁都叫自私？
不如你認咗佢為嘈而嘈好過啦

exactly 成件事總結

仲話咩打和，一邊比人抄，一邊抄人，打咩和

咪係
條友唔del你咬佢食呀？
你可以做嘅就係做好自己，大家為抗爭做野。用一星期去嘈都On99

我自己都冇做日文文宣
但我都有私心 我真心覺得有人抄野比日本人知道會破壞左個運動
反正架仔憎佢會report到佢死ban ac為止，不如抄人巴打為運動著想就自動收皮到死AC為止好冇

樓上講知識產權抄商品根本用錯例子

你估屌9黑警同中共係credit,真係儲到利益
我只係知我屌黑警強姦比台灣五毛同屈文妓唱衰

facebook acc無故比人迫害ban左n個

我唔知其他post係點，呢個post有隻唔識尊重知識產權同原創者嘅死癲狗喺到咬人先會有咁多人喺到嘈啫

你為個人嘈，我為香港嘈。
唔該啲小我收收皮啦。
冇人想知有人搶左你個讚呀。

Push

話原創者小氣都唔得

都話左比架仔知道佢抄人野呀 為左運動著想好應該自動收皮呀

我覺得佢翻譯嘅新聞是否屬於作品 呢點比較懷疑

佢唔係香港人嚟?
我點為個人，我係睇唔過眼有啲人完全唔識尊重他人啫，呢個係價值觀嘅問題，你反共產黨唔係反佢個價值觀咩

你可以話佢小氣 但你講到佢應該比人抄咁
我覺得連版權都唔識既你先應該收收皮

咁都要介意乜都要問原作者咁文宣唔撚洗做啦

我就覺得唔係嘅，佢覺得係咪係囉
係我心目中我寫嘅所有文宣係屬於大家，copy我係睇得起我。
之前見過自己啲劣質圖比人貼左上連農牆不知幾開心。

文字都有佢既價值 亦都有唔同質素

我唔係話佢應該比人抄。
我係話文宣應該比人抄。

點止小氣，直情怨婦啦

咪係
文宣就係for懶人，最好唔知出處又瘋狂被share

你答我個抄人巴手應唔應唔該收皮先？犯左日本死罪又要掦左喎，冇得兜喎。

講左一星期

點解唔肯應我？我問你抄人巴打犯左日本死罪好冇收皮？仲要任何人幫佢會連坐到係雞係公廁係支那人？

我上面已經答左，唔應該，因為文宣係應該被Copy and share , 日本人人覺得佢錯又點？
講真，你地講得仲多過日本人。咪又係放大一啲日本人既批評想人支持你地。

對創作人嚟講作品係佢嘅生命嚟，你一句唔該都冇就搶走人嘅心血(仲要劣質化)

喂，大哥人地要求你落credit有錯咩，過份咩，只不過係舉手之勞，咁易都唔做唔知邊個先係有私心呢

咁都可以話人小氣

你用過Twitter未？你知唔知抄人巴打咁抄人法會比系統當係spam

我已經答咗幾次。
唔應該，文宣係應該Copy and share ，你哋有冇份幫手一齊鬧佢？你地咪又係利用日本人一齊喺度屌手足。

呢點有小保留，因為翻譯左變做二次創作，理應二次創作者都有版權，未必要問過原作者

哈哈，用左幾年啦！
我敢肯定，佢呢種一定唔會

係囉，做咩都要問過良心咩都唔使做啦

下次你哋問返份報紙俾唔俾你啲翻譯先好做

其實有睇過文宣組的出品
就睇到班人連寫錯的野都照抄,根本成班人互抄

下下屌人抄
我就唔明呢度好多人buy的台灣政治文宣懶人包系列幾時落過來源

翻譯需唔需要授權呢點都可以討論，最重要係睇佢翻譯d咩

真心，唔該你哋每一次都要問返佢份報紙願唔願意授權你哋翻譯先好翻譯。

咁肯定，你好似佢咁成日抄人野再貼上Twitter當自己？...

原來你都係D咁既人，唔怪得幫人幫到唔正常咁落力

佢一味話抄，其實翻譯都要問有機會過新聞人本身，佢有冇諗過呢個問題

其實真係得日本線班人先經常攪呢類無聊是非

唔係理文宣有幾多人睇,流傳情況

而係嘈埋小學雞野

我咪同你講咗英文文宣我成日俾人抄，我唔care囉。
同埋你要留意下，唔好淨係諗自己嘅話，你會發現文宣好多都係互相抄襲，大家推上去。

本是同根生，所有謎底都解開晒

Sor,如果係我譯，而報紙要求我落credit ,我定一會落

Btw原作者有講過唔比佢用咩？冇，佢要求嘅係落credit 你唔好轉移視線

同意
你唔介意係你嘅事
咁依家人地介意都係人地嘅事
人地出左聲話唔好你都要大條道理抄真係

退後一步嚟講
照某啲人所講 可能原推主係想做文宣Kol
So？咪比佢做囉 有咩問題？
多一個人做嘢唔好咩
人地到時唔做你就真係抄都冇得抄

真係好煩，到而家佢哋都唔明自己問題。
唔認同佢就話日本人覺得好嚴重，呢個就係日本人抗爭失敗原因。着眼係啲雞毛蒜皮野，不斷苛刻執着係啲無聊問題。

你自己唔主動問人都有問題啦，日本人好重視㗎

咁道不同各自爬山，我地由個抄人巴人比架仔report到自然死亡好冇？

提提大家私人恩怨用拉

如果你真係咁講，你先斬後奏呢個行為本身已經唔啱

又好似真係
周庭上電視又一班「日文人」屌佢搶光環

好呀

如果按字面意思解，可能係

我記得個一次。
還未明明有好多人一齊做文宣，佢講到得自己一個做咁

可能好多崇日撚好渴望入日本人堆。

我的黑警暴行推理故事n回連品蔥的反共隊友都有抄
但我就好歡迎,最緊要幫到手

政治文宣最緊要多人接觸

依家係邊個不斷苛刻，一邊喺到講咩 虛無飄渺 嘅大義大於私利嘅人話人荷刻，唔好笑死人啦

原作者要求嘅係互相尊重，都係同一句落credit 只不過係舉手之勞，叫"抄襲者"做有咩問題

所以就睇吓一個人嘅私心有幾重。

on9，良咩心，宜家做文宣又唔係拎去賣

網絡23條就係你d垃圾搞出黎

有私心又點佢二創人地啲嘢 然後將二創放上連登等人推佢自己個Twitter冇私心？

嗱而家佢唔喺度，就好難講。
有機會佢就係純粹為咗多啲人睇到，亦都可能因為私心。
但嘈左一個星期仲喺度嘈緊Credit問題就一定係私心，私心冇問題，但又話唔做又盛，咁就即係私心重過為抗爭啦

咁報紙個邊有冇出聲？
你講呢啲最多只係証明到原作者都有錯嘅方，而唔代表抄人呢個行為冇問題

成件事好撚0n9
個個都話自己大方
個作者小鳩器嘅咪就下佢囉
反正大家都係想多啲人接觸文宣
直接貼佢個Twitter link or rt 佢咪得囉

個社會變到唔識尊重知識產權就係你呢啲垃圾搞出嚟，我嘅創作憑咩比你話用就用，我唔介意你可以用，我介意你就唔可以用，就係咁簡單

我都覺得抄人巴不如直接retweet人地好了

咁嘅然抗爭咁重要 你咪忍下佢啲私心囉
又話自己好大方
小小嘢都怨婦咁屌咗人成晚

佢係肯就解決左啦

其實twitter玩法唔係睇rt數咩
唔講私唔私心
改少少當新tweet唔係分流咗個數
同埋，rt再另外落cm咁先多啲互動
我覺得先唔會俾人圍威喂感覺

落TAG都可以既
你睇熱門都未必係高RT先上到
只係做齊會更易上熱門

其實有樣武妝小姐都講得啱既
唔會阻止或者改變到個抄人巴既行為
手足做得唔開心 咪等啲更大愛無私既人去做囉

你呢個講法咪同國難五金一樣,有咩唔開心就威脅散水, 成事不足

結果就係國難個女工比人踢爆做左錯事

私心重的人永遠就係會瘋狂攪彎所有野

有部分比人拉的做機師,投行
真係講私心就咩柒都唔洗理,成日有女人送上門, 洗鬼支持運動比律政屈暴動

私利撚的出現其實好需要警惕

國難自己生意 做唔做佢自己選擇
依單case都係一樣 佢可以揀
你可以話佢地冇以大局為重
但我又唔覺得佢地必須去承擔大局
你唔做咪第二個做囉 唔係得佢識做生意
唔係得佢一個識日文
只係我會去欣賞佢地付出過既努力
人地唔係義務去做

其實講好私利
真係咁私利就連一開始做都唔會做啦
人地付出左努力 我就只係比返啲尊重佢

IP LAW係法律界直頭係一個大分類
唔同國家的例分別大到好似另一世界

我就好想知條小氣撚寫野時有無問準資料來源,有無落出處

文宣唔係用黎轉載架咩

點解次次出事都係日本文宣組
我真係好認真問點解次次都係日本文宣組

好似呢班人特別多糾紛

自稱日本達人的健吾又係成日出事
係咪文化差異

咁我講多兩句自己意見啦
日文文宣翻譯同識日文喺兩回事
翻譯係專業技能 喺出面係可以揾到錢的
人地依家唔係收錢翻譯
只係想要一個Rt其實我覺得唔過分囉
正如畫圖其實都係專業技能
插畫師畫畫是有錢收的
好多插畫師E.g 阿塗 草日都會係作品加上自己個名or水印
咁你又唔去屌佢地？
我唔覺得呢啲係私心囉
其實兩者都係想人尊重翻自己嘅勞動成果
更何況你依加唔單止抄
係抄完又改 (仲要改完係仲柒左)
係人都會唔開心啦
一個Rt真係咁難咩？

咁你咪即係怨婦小氣狗囉

偷換概念
原作者邊撚到有利可言
我比幾個正皮你 你比筆錢我好冇

因為日本真係好重視依樣野
日本文化好傳統 好多原則
嗰個健吾係真係自稱架ja唔好拉埋黎講

佢地覺得落credit有名有光環喎

咪就係呢個日本文化原則令所有抗爭消亡

你應該好清楚日本人果種屌撚死提日問題的人的做法